[
    {
        "id": 1335,
        "question": "Havadaki duman, is, koku vb. yabancı maddeleri emerek dışarı atan aygıt",
        "letter": "A",
        "answer": "Aspiratör, aspratör"
    },
    {
        "id": 1598,
        "question": "Bir yemek adı olarak da kullanılan; Büyükbaş ve küçükbaş hayvanların kalın bağırsağı",
        "letter": "B",
        "answer": "Bumbar, bumbar dolması"
    },
    {
        "id": 1373,
        "question": "Bir ülkede yönetime el koyan kimselerden oluşan kurul",
        "letter": "C",
        "answer": "Cunta, cuntacılar, cunta kurulu"
    },
    {
        "id": 1546,
        "question": "Ucu topuzlu değnek",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çomak"
    },
    {
        "id": 194,
        "question": "Açık sözlü",
        "letter": "D",
        "answer": "dobra"
    },
    {
        "id": 1267,
        "question": "Rüzgarın bir yönden diğer yöne akması durumu",
        "letter": "E",
        "answer": "Esmek, esmesi, esme, esinti"
    },
    {
        "id": 752,
        "question": "Anlayış, seziş, sezgi",
        "letter": "F",
        "answer": "Feraset"
    },
    {
        "id": 1421,
        "question": "İzmir yöresinde simitin diğer adı",
        "letter": "G",
        "answer": "Gevrek"
    },
    {
        "id": 1495,
        "question": "Satrançta taş sürme işi",
        "letter": "H",
        "answer": "Hamle, hamle yapma, hamle yapmak"
    },
    {
        "id": 1605,
        "question": "Birinin iyi niyetini kötüye kullanma",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstismar, istismar etme, istismar etmek"
    },
    {
        "id": 1795,
        "question": "RUMCA KÖKENLİ “YIPRANMIŞ, ESKİ VE BAKIMSIZ” ANLAMLARINDA DAHA ÇOK ARAÇLAR, MAKİNELER İÇİN KULLANILAN SÖZCÜK",
        "letter": "K",
        "answer": "Külüstür"
    },
    {
        "id": 292,
        "question": "Bir yapının kapısından içeri girildiğinde görülen ilk boşluk, bekleme alanı",
        "letter": "L",
        "answer": "lobi"
    },
    {
        "id": 1627,
        "question": "Değişik türden hayvan veya bitkiden üremiş (hayvan veya bitki)",
        "letter": "M",
        "answer": "Melez"
    },
    {
        "id": 327,
        "question": "Haykırma, bağırma",
        "letter": "N",
        "answer": "nara, nara atma, nara atmak"
    },
    {
        "id": 1736,
        "question": "Elektrik sinyallerini görselleştirmek, ölçmek ve analiz etmek için kullanılan cihaz",
        "letter": "O",
        "answer": "Osiloskop"
    },
    {
        "id": 1481,
        "question": "Bir sorunu çözmek üzere öne sürülen görüş, düşünce, teklif",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öneri"
    },
    {
        "id": 1937,
        "question": "Hastalıkla ilgili hücrelerdeki, dokulardaki ve organlardaki yapısal ve işlevsel değişikliklerin tanınması, araştırılması ve incelenmesiyle ilgilenen bilim dalı",
        "letter": "P",
        "answer": "Patoloji, Pataloji"
    },
    {
        "id": 1639,
        "question": "Yabani at veya boğa üzerinde uzun zaman kalabilme oyunu",
        "letter": "R",
        "answer": "Rodeo"
    },
    {
        "id": 1050,
        "question": "Sebze, meyve vb. satmak için kurulmuş, eğreti, derme çatma dükkân",
        "letter": "S",
        "answer": "Salaş"
    },
    {
        "id": 1678,
        "question": "Almanya ve Avusturya'da hükûmet başkanı ünvanı",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şansölye"
    },
    {
        "id": 1651,
        "question": "Üç yaşına kadar olan at yavrusu",
        "letter": "T",
        "answer": "Tay"
    },
    {
        "id": 722,
        "question": "İnsana iyilik getirdiğine inanılan belirti",
        "letter": "U",
        "answer": "Uğur"
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "Fakülteler topluluğu",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ÜNİVERSİTE"
    },
    {
        "id": 478,
        "question": "Ağır yük kaldırmaya ve bir yere taşımaya yarayan araç",
        "letter": "V",
        "answer": "vinç"
    },
    {
        "id": 1500,
        "question": "Genellikle dağlık bölgelerde, yazın havası iyi ve serin olan, hayvan otlatma veya dinlenme yeri",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yayla"
    },
    {
        "id": 502,
        "question": "Aldatıcı şey, tuzak, hile",
        "letter": "Z",
        "answer": "zoka"
    }
]